# Создание авторизованного ключа (для CI/CD)

::: tip
Авторизованные ключи — это пара ключей (открытый и закрытый), которые участвуют при обращении к API Яндекс.Облака. Могут использоваться в CI/CD. [Подробнее](https://cloud.yandex.ru/docs/iam/concepts/authorization/key).
:::

::: warning Установите CLI
Перед продложением работы <a :href="$page.YANDEX_CLI_HELP" target="_blank">установите Yandex Cloud CLI</a>
:::

1. Перейдите на страницу каталога в Яндекс.Облаке
2. Зайдите в раздел **Сервисные аккаунты**
3. Посмотрите название сервисного аккаунта в каталоге Яндекс.Облака
4. Создайте ключ с помощью команды (замените `SERVICE_ACCOUNT_NAME` на название Вашнего сервисного аккаунта):

```bash
yc iam key create --service-account-name SERVICE_ACCOUNT_NAME --output key.json
```

В файле `key.json` будет ключ. Используйте его по назначению.

::: warning Внимание!
**Нельзя комитить файлы с ключами доступа** в репозиторий. 
:::